[全球華人為共產黨埋單] 美國聯邦調查局長：「整體華人社群」危害美國安全

本土新聞國際組／綜合報道

美國聯邦調查局長韋伊(Christopher Wray)本週二在國會參議院情報特別委員會發言，他指出除了中國政府外，「整體華人社群」(the whole of Chinese society)都危害到美國安全。會上不同高級官員分別提及中國對美國學術界、資訊科技界的威脅。

中國政府利用平民作滲透工具

韋伊的發言主要針對中國人對美國學術界的滲透(infiltrating)，韋伊指出，中國正不擇手段地企圖晉身為世界超級強權；中國以各種方法削弱美國的軍事、經濟、文化與資訊力量，而中國不只用國家機器來削弱美國，中國在海外的人民亦是中國政府的情報工具。

韋伊稱：「我們正試圖理解，中國威脅不只來自中國『整個政府』，而是來自中國人『整個社群』，我認為我方需要以『整個社群』來回應（中國人的威脅）。」

中國「非傳統」情報員滲透學術界

韋伊指出聯邦調查局發現，幾乎在美國學術界每個範疇中，都發現中國借用美國開放的學術環境從事情報收集，這些中國人是「非傳統」的情報收集員(collectors)，包括教授、科研人員、學生，廣泛滲透美國大學所有學科，而且不單是主要城市，連偏遠地區的學院都被中國滲透；他認為，美國學術界有些「天真」的學者無視外國人滲透學界的危險。

單在二零一五至一六學年，有超過一百萬國際學生獲美國大學取錄，其中約三十二萬九千名為中國人。

中國人進入海外學院，通常會參加當地的「CSSA」（The Chinese Students and Scholars Association, 中國學生學者聯會），包括香港亦有「香港內地學生學者聯合總會」；在香港主要大專院校亦有下屬的CSSA，CSSA通常與所在地的中國官方機構有緊密關係；而中國學生到香港後三個月內需要向中聯辦新生報到處「登記報到」。在香港，二零一零至一六年間，中國學生佔非本地大學生七成以上。

在去年九月開學週的「港獨標語」風波，曾有中國學生在香港中文大學民主牆上撕去港獨標語，又有大批中國學生一同行動，在香港中文大學民主牆外同時貼上「愛國標語」；在今年新學期的浸會大學普通話畢業試爭議上，又有中國學生集體佔據校方舉行的「普通話課程諮詢會」，浸大高級講師陳士齊認為中國學生「會成為香港各間大學大陸化尖子、尖兵、打手，有事佢就幫你出頭對付本地學生。」

孔子學院

參議員魯比奧(Marco Antonio Rubio)特別在會上提及「孔子學院」；而韋伊在會上確認聯邦調查局正監察孔子學院。

在香港，根據香港理工大學介紹，孔子學院由中國國家「漢辦」授權予香港理工大學承辦，於二零零六年正式開幕，該院提供學習漢語與中國歷史和傳統文化的課程，「漢辦」五年前與理大達成新協議，把香港孔子學院納入為理大單位，並置於理大人文學院之下。

美國國家情報局長高士(Dan Coats)附和韋伊，稱中國用十分「巧妙」的方式有效地削弱美國，中國正試圖撈過界；高士稱，美國政府不同機構正在深入研究中國如何向全球擴張。

美國資訊科技安全受威脅

高士稱，美國政府的每個主要行動，都被敵方試圖用網路攻擊來滲透；根據《對美國資訊社群的全球威脅》評估報告，中國使用資訊間諜及網路攻擊，達至他們的國家安全目標，中國企圖從美國私人企業包括資訊科技、電訊公司以及與美國國防部合作的合約商等竊取資訊。

韋伊稱，美國社會各方面都受中國威脅，美國不能只靠情報部門來對抗中國，他強調：「我們需要學術界、私人企業界都提升警覺，以防衛國家。」

美國華人組織反擊

美國華人組織「百人會」(Committee of 100)主席吳華揚稱，中國留學生和華裔為美國做出了不可磨滅的貢獻，卻時常因為種族而遭到誤解。美籍華人聯合會(United Chinese Americans)發聲明反擊魯比奧和韋伊，稱他們「危言聳聽」和「偏執的」；聲明稱美國雖然需要加強國家安全，但不能「以犧牲整個華裔社區為代價，破壞神聖的公民自由權和引以為豪的法治傳統」。

焦土派既最高境界,唔單止焦土香港, 焦撚埋全球華人, 要全球華人因為共產黨既所作所為付出代價

丘成桐洗唔洗驅逐出境

共享榮耀啦華人

以犧牲整個華裔社區為代價，破壞神聖的公民自由權和引以為豪的法治傳統

你地從來都無視唔認同人地價值觀，依家走黎同人講自由權
華人賤種傳統冇哩樣野架仆街

坡仔躺著也中槍

華人賤種黃皮狗

終於現眼報喇
唔緊要，重有加拿大可以無限滲透

《華人（Chinese）是否就是中國人（Chinese）？》

痴撚線，玩種族歧視 美國唔係出左預算啦咩，仲R funding?
不如話埋猶太人操控經濟

咁都算種族歧視

就算你唔係間諜亦會不知不覺成為支那滲透機器
就好似班仆街用大陸電話大陸app
你從事科研？只要你有家人就有得要脅你，你乜資料大陸都知道
好人好姐唔搞你？傻啦，賤種基因命運冇得變架

排華來了 什麼共享中國人榮耀

如果華人有猶太人咁高質，聽到佢咁講一早屌到美國跪低啦

今次真係移左民都被人當二等公民

支持美國將捉鳩哂堆疑似
同支共有關係的中國人，香港人

美藉華人為數唔多。

終國強大了 班冚家產要歸家了

根本大陸嚟嗰啲/同大陸仲有聯繫既全部都唔撚信得過，分分鐘係地下共產黨員

一旦美中開戰，可以預期歐美華僑跟二戰時的日僑一樣
全被視作間謀，送到集中營處決

包括連登仔

記得你地唔可以鬧傻佬侵

共享華人榮耀 你識條春咩

孫中山：華僑為革命之母

得個講字有咩用

革佢老母啦

支人有害唔係第一日

你弱智？？將係支那住既支那人諗法屈落美國華裔到？？

有幾多支那人真係為咗公民自由而移民

白人社群一樣係

事實係根本好撚多美國華裔係支那人諗法

一個例子
你有留意 就知 長期過百上千 支那人
好明顯有組織咁示威 遊行
要求踢郭文貴返支那

當一個地區上至政權下至人民都被列為威脅既時候，使用核打擊都變得理所當然。

第二次排華法案來了 班支那人快d返支那共享支那人榮耀la

共狗害了全球華人

早十年已經預左，物極必反

移民得外國既中國有錢人d錢點來唔使講到咁白啦，過到中共出入境管治又點會係普通人，就算係普通人都已經係被洗腦

香港人被拖累

唔好害害聲

根本全世界華人 都係自己拎來衰既

佢地移民左去美國, 但係又繼續支持中共, 幫中共做間諜
所以美國先會認為 海外華人係威脅

I am not even a fucking chinese

美國大學停收支那學生啦

唔使驚，美國佬已經文明過印尼人好多，一早留翻條生路比台灣人

¥¥¥¥¥¥¥¥¥¥¥¥

到時排華潮時

對住美國人講 "Hong Kong is not China." 可能幫到你